export default data = [
  {
    // question: 'ہماری آخری امام کا نام کیا ہے۔' ,
    id: 1,
    question: 'سوال: ہماری آخری امام کا نام کیا ہے؟', 
    options: [
      'امام علی علیہ السلام', 
    'امام نقی علیہ السلام' , 
    'امام زمانہ(عج)'
  ],
    correct_option: 'امام زمانہ(عج)',
  },
  {   
    id: 2,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کے والد کا نام بتائیں؟',
    options: [
      'امام نقی علیہ السلام .', 
      'حضرت امام موسیٰ کاظم علیہ السلام .', 
      ' حضرت امام حسن عسکری علیہ السلام . '
     ],
    correct_option:   ' حضرت امام حسن عسکری علیہ السلام . ',
  },
  {
    id: 3,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کی والدہ گرامی کا نام بتائیں ؟ ',
    options: [
      'جناب حکیمہ خاتون .', 
      ' بی بی نرجس خاتون . ', 
      ' جناب حمیدہ خاتون . '
     ],
    correct_option:   ' بی بی نرجس خاتون . ',
  },
  {
    id: 4,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام ایک لاکھ چوبیس ہزار انبیاء کرام میں سے کس کے ہمنام ہیں؟ ',
    options: [
      'حضرت رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم . ', 
      ' حضرت نوح علیہ السلام . ', 
      ' حضرت ابرہیم علیہ السلام. '
     ],
    correct_option:   'حضرت رسول اللہ صلی اللہ علیہ وآلہ وسلم . ',
  },
  {
    id: 5,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام اولاد امام حسین علیہ السلام میں سے کون سے نمبر پر ہیں ؟     ',
    options: [
      'نویں (9) . ', 
      ' آٹھویں (8) . ', 
      ' ساتویں (7) . '
     ],
    correct_option:    'نویں (9) . ',
  },
  {
    id: 6,
    question: 'سوال:  امام زمانہ علیہ السلام کی کنیت کیا ہے؟ ',
    options: [
      'ابو محمد . ', 
      'ابو القاسم .', 
      ' ابو جعفر . '
     ],
    correct_option:    'ابو القاسم .',
  },
  {
    id: 7,
    question: 'سوال:  امام زمانہ علیہ السلام جس وقت ظہور کریں گے تو دیکھنے میں کتنے سال کے لگیں گے ؟    ',
    options: [
      '(35) سال . ', 
      '(45) سال .', 
      '(40) سال .'
     ],
    correct_option:    '(40) سال .',
  },
  {
    id: 8,
    question: 'سوال:  امام زمانہ علیہ السلام کی ولادت کے فوراً بعد گفتگو کی مثال کس نبی کی ملتی ہے؟    ',
    options: [
      'حضرت عیسی علیہ السلام .', 
      'حضرت موسیٰ علیہ السلام .', 
      ' حضرت نوح علیہ السلام .'
     ],
    correct_option:    'حضرت عیسی علیہ السلام .',
  },
  {
    id: 9,
    question: 'سوال:  امام حسن عسکری علیہ السّلام نے امام زمانہ علیہ السلام کی ولادت باسعادت کے بعد کتنی بار ان کا عقیقہ کیا تھا؟    ',
    options: [
      ' (100) بار .', 
      ' (300) بار .', 
      ' (200) بار .'
     ],
    correct_option:    ' (300) بار .',
  },
  {
    id: 10,
    question: 'سوال:  غیبت میں کون سی دعا کا پڑھنا اس بات کا سبب بنے گا کہ بوقت ظہور قبر سے ژندہ اٹھایا جاۓ گا؟    ',
    options: [
      'دعائے قنوت .', 
      'دعاۓ عہد .', 
      ' دعاۓ عرفہ .'
     ],
    correct_option:    'دعاۓ عہد .',
  },
  {
    id: 11,
    question: 'سوال:  سب سے پہلے امام زمانہ علیہ السلام کے ہاتھ پر کون بیعت کرے گا؟    ',
    options: [
      'حضرت اسرافیل علیہ السلام .', 
      'حضرت میکائیل علیہ السلام .', 
      'حضرت جبرئیل علیہ السلام .'
     ],
    correct_option:    'حضرت جبرئیل علیہ السلام .',
  },
  {
    id: 12,
    question: 'سوال:  حضرت جبرائیل علیہ السلام کی بیعت کے بعد کون بیعت کرے گا ؟    ',
    options: [
      ' (313) خاص اصحاب .', 
      'اصحاب کہف .', 
      ' (110) خاص اصحاب .'
     ],
    correct_option:    ' (313) خاص اصحاب .',
  },
  {
    id: 13,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کانام کس نے رکھا؟    ',
    options: [
      ' حضرت آدم علیہ السلام .', 
      ' حضرت خضر علیہ السلام .', 
      ' حضرت رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم .'
     ],
    correct_option:    ' حضرت رسول اللہ صلی اللہ علیہ وسلم .',
  },
  {
    id: 14,
    question: 'سوال: زیارت ناحیہ کس امام علیہ السلام سے روایت ہے ؟    ',
    options: [
      ' حضرت آدم علیہ السلام .', 
      ' امام زمانہ علیہ السلام .', 
      ' مام جعفر صادق علیہ السلام  .'
     ],
    correct_option:    ' امام زمانہ علیہ السلام .',
  },
  {
    id: 15,
    question: 'سوال: ہفتے کا کون سا دن امام زمانہ علیہ السلام سے منسوب ہے ؟    ',
    options: [
      ' پیر .', 
      ' جمعہ .', 
      ' ہفتہ .'
     ],
    correct_option:    ' جمعہ .',
  },
  {
    id: 16,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کا غسل وکفن کون سی عظیم ہستی کرے گی؟    ',
    options: [
      ' حضرت امام حسین علیہ السلام .', 
      ' ضرت حسن علیہ السلام  .', 
      ' امام رضا علیہ السلام .'
     ],
    correct_option:    ' حضرت امام حسین علیہ السلام .',
  },
  {
    id: 17,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کے اہل خانہ کی رہائش کس مقام پر ہو گی؟    ',
    options: [
      ' مسجد نبوی کے اطراف میں .', 
      ' مسجد جمکران کے اطراف میں .', 
      ' مسجد سہلہ کے اطراف میں .'
     ],
    correct_option:    ' مسجد سہلہ کے اطراف میں .',
  },
  {
    id: 18,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کس مقام کو اپنا دارالحکومت قرار دیں گے ؟    ',
    options: [
      ' مسجد کوفہ .', 
      ' مسجد سہل .', 
      ' مسجد جمکران .'
     ],
    correct_option:    ' مسجد کوفہ .',
  },
  {
    id: 19,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام نماز جمہ کس جگہ پڑھائیں گے ؟    ',
    options: [
      ' مسجد سہل .', 
      ' مسجد نبوی مدینہ منورہ.',
      ' مسجد کوفہ .', 
     ],
    correct_option:    ' مسجد کوفہ .',
  },
  {
    id: 20,
    question: 'سوال: امام زمانہ علیہ السلام کہاں ہزار دروازوں کی مسجد بنوائیں گے؟    ',
    options: [
      ' مسجد قباء .', 
      ' مسجد کوفہ .', 
      ' مسجد گوھر شاد .',
     ],
    correct_option:    ' مسجد کوفہ .',
  },
  {
    id: 21,
    question: 'سوال: وہ کون سے اعمال ہیں جو امام زمانہ علیہ السلام سے قریب کرتے ہیں؟    ',
    options: [
      ' نماز شب پڑھنا ،زیارت عاشورہ پڑھنا ،زیارت جامعہ کا پڑھنا .', 
      '  دعاۓ ابو حمزہ ثمالی  کا پڑھنا .', 
      ' دعاۓ قنوت پڑھنا .',
     ],
    correct_option:    ' نماز شب پڑھنا ،زیارت عاشورہ پڑھنا ،زیارت جامعہ کا پڑھنا .',
  },
  {
    id: 22,
    question: 'سوال: کیا ایسے  شخص کو جھٹلایا جاۓ جو ظہور امام زمانہ علیہ السلام کا وقت مقرر کرے,؟    ',
    options: [
      ' جی ہاں .',  
      ' جی نہیں .',
     ],
    correct_option:    ' جی ہاں .',
  },

];
